我尊重譚仔阿姐多過半唐番同英國鬼

譚仔阿姐雖然佢哋講得唔正， 但起碼都會用廣東話落單， 識好多半唐番都寧願講英文，仲有啲英國鬼住幾十年都唔肯講廣東話

不服來辯

其實係

平時講野咪又係普通話

起碼同我會講廣東話，的鬼就理撚得你，好似全世界一定要識英文咁

人地打工點同

好多鬼都係嚟打工，有咩唔同？

如果佢地可以全部都騰返d空間出黎更好

試過有間水吧呀姐用中國話問我飲咩
我扮唔識係噉問咩話
最後佢用好唔標準嘅廣東話問我先答佢
唔係想歧視
而係只有噉先會逼到佢哋學
好多時佢哋都識少少但因為我哋識用中國話對答而唔使講廣東話

講緊語言問題，空間之後再討論

巴打做得好我都係咁，咩人埋嚟我都一定用廣東話先，因為我依家喺香港喺自己嘅家，無理由係自己屋企都要就外人。就好似我地去日本玩都會學兩句日文啦，係尊重返當地文化。

理佢平時點，係香港對住香港人就要講廣東話

仲有啲賓妹，以前啲賓妹嚟香港做嘢之前要學廣東話先，依家就理得你用英文，成日扮唔識廣東話

嘥氣啦你，全部送返返去大陸就最好

可以緊係最好啦，依家講緊現實

香港語文是指在香港常見的語言和文字，目前香港法定語文是中文和英文，雙方享有同等地位

講英文有咩問題

蝗都吹奏

on9 香港係用廣東話同英文
用英文溝通有乜問題

關咩事
正如你出到外國 你都會用英文同人講野
對返自己地方嘅人都會同返自己母乳啦

英文本身就係國際語言，就算去到好多其他國家你唔識當地語言都係講英文，唔單止西方國家，遠東國家都係咁，人哋當然最歡迎你講當地語言，但講英文都唔係壞事，最壞嘅就係某啲企圖或意圖想消滅人地當地語言嘅人

標題 作者 分台 最後回覆 評分 回覆
‎我尊重譚仔阿姐多過半唐番同英國鬼 萊斯很喜愛荔枝 創意台 2 分鐘前 46 19
‎一人一個譚仔阿姐話絕招～ 萊斯很喜愛荔枝 創意台 2 小時前 -2 6
‎戴起帽我最似李泳豪 萊斯很喜愛荔枝 創意台 1 小時前 5 15
‎噚日媽咪無啦話想讀返大學。。。 萊斯很喜愛荔枝 創意台 6 小時前 -8 8
‎嬲嬲豬系列3 萊斯很喜愛荔枝 創意台 18 小時前 2 3
‎有無人飲奶開蓋同我一樣？ 萊斯很喜愛荔枝 飲食台 18 小時前 2 18
‎入你屎忽窿每日那敢放鬆～ 萊斯很喜愛荔枝 創意台 9 小時前 0 7
‎搞到人嬲爆爆系列2 萊斯很喜愛荔枝 創意台 19 小時前 9 8

一日開8個廢post, 真係垃圾一件

on9仔你唔鐘意睇咪上一頁囉，屌你老母臭閪，開po又關你個傻仔事

咁你老母有無同你講英文？

香港官方語言有英文

有唔似你啲公屋低等賤民

官方語言咁你同屋企人係講英文？

正常講

想

你老母係賓妹定國際雞？生少個腦俾你個傻仔

唔係 但有乜問題

咁咪講緊廣東話囉！巴打你駁咩？

垃圾會有個鬼佬叫司馬文

譚仔呀姐好多用緊香港資源
住緊公屋喎
鬼佬自己租樓冇用香港福利我理撚得佢

揸住 BC，似你條垃圾支那公屋户低等賤民咩

識廣東話咪講廣東話囉，識講英文咪講英文囉，嘈乜鳩

冇證冇據你話你係太空人都得啦！咁on9嘅你

屌 無圖你話揸住習近平條賓州都得啦

講緊語言！講資源就請上一頁自己開個po再傾

我無需要向你啲低等賤民證明任何野你會唔會向隻曱甴證明你係人類？

你病得都幾嚴重下， 覺得自己同曱甴講緊嘢但又講咁耐，快啲食藥

原來係屈機男啲朋友來做保安扮富豪
你就支那新移民扮揸bc

英粵雙語都得

自稱香港人但唔識講英文，其實真係幾羞家

邊個唔識？連登仔個個英文都好過鬼佬

結論係樓豬係窮撚公屋戶低等賤民唔識英文，惱羞成怒，原來低等生物咁慘

病就快啲睇醫生啦，唐氏就唔好喺度獻世阻住人正經討論

樓主係咪點唔重要
重點係成日自吹高人一等但無証據支持
十足大陸佬空心佬官

巴打由佢係度打飛機啦， 隔住個mon都覺得係臭呀

你一直都未解答我問題
香港係用廣東話 AND 英文，咁用英文有乜問題？唔通係你個幻想世界香港只能用廣東話？

咁撚奇怪嘅你，又話曱甴又盛，轉個頭又正經問，其實你係咪無老豆老母又冇讀過書㗎

屌你老母連登仔想食乜春，幫你落單

好想見識麒麟啤巴打揸住bc集氣

叫自己香港人 但唔識廣東話真係唔算香港人

無歷史低 好奇問 香港原居唔係水上人咩 講客家話？？

我一開始就問你同一條問題，你無答又要問我老母
其實你答唔出駁唔到，講句唔知喎咪得囉，唔駛死雞撐飯蓋咁肉酸

唔好阻人ff

今日最啱呢句！

啲垃圾白鬼一早應該要死出香港，仲衰過啲大陸人同蝻亞人，人哋起碼都肯學廣東話

太多人問嘢，睇唔到最on9最柒嘅問題好奇？

無撚有錯啦，呢啲咪人話

痴撚線公司

最唔明白點解街邊D著學校既, 可以成班講普通話, 但又可以夾雜番一句好地道既廣東話。
真係分唔出呢D咩人
唔通成班fd就一個新移民所以成班講普通話定係番學真係用得多....

英文都係香港法定語言喎

咁你快啲紓尊降貴答呢條on9問題啦比我見識下你高尚成熟嘅思維邏輯

肯仲應你個傻仔都算俾面啦仲要袋錢入你袋？食撚大咗？

睇黎樓豬好自卑
係咪岩岩俾ABC同事串完？

其實成日話「英文都係法定語文」嘅人
係咪覺得全世界所有有幾種法定語文嘅國家/地區，嘅居民全部都要master曬咁多隻法定語文？
即使英文同廣東話並列係官方語言，你住喺個講廣東話嘅人佔大多數嘅地方，照道理都應該學廣東話啦

話香港法定語言係中文同英文個d人其實係唔係曲線g持緊d蝗講蝗話

係俾譚仔阿姐溝完

唔出奇 中學生小學生邊會諗咁多 就人地講普通話

逆向思維 連登仔唔識架

真係我損失，無辦法見識低等生物嘅智慧

以前讀書一定串鳩啲大陸仔，依家會就人講埋一份，on9

唔想同你個傻仔傾， 嘥我時間俾心機講多啲其他語言，我只係會支持廣東話，係咁

老細問題

外國人學廣東話同中國人學廣東話難度差好遠

呢個真
以前返pt有個鬼婆客同我講佢識6國語言
但佢住係香港差唔多十年都學唔識中文

蝻呢 平時見開 講粗口仲順仲正過香港人

人地講乜關你柒事

屌你樓豬呢挺傻西賤種狗係都要衝出嚟柒刷存在感

威啲嘛

你呢啲on9冇建設性嘅發言唔該就收皮啦屌你老母都嫌臭

其實依家個社會真係一定要識英文
如果英文是母語真係好撚方便

咁人哋啲鬼老母咪同佢講英文囉on9仔

咁多正皮做乜撚
英文係香港法定語言之一
識講廣東話緊係好 但剩係識講英文有乜問題

你又知佢老母係鬼？你屌過？

好多假西人 明明識廣東話 同你講野又要用英文

當唐番唔係，咁英國鬼老母唔同係你個支那老母咩？同埋你都係無答到香港用英文有咩問題

講到住喺香港好多年又生曬仔咁樣 ，唔該同多謝都會識講呀，除非係低能 仲有我屋企3代香港人

如果係低能到只識英文，我就你老母講鬼話就無問題，你老母係咪低能？

咁你係答咗會唔會識，都係無答到人哋係香港用番香港官方語言英文有乜問題

啲鬼打工係對住班商家，吖姐要服務你，佢有得唔講咩

係尊重問題，要講幾多次？你去日本玩唔會學兩句日文？如果唔會就傾唔到落去

邊個知佢咩背景，主要係講嚟香港做嘢又好住又好玩又好，係咪要尊重當地文化學下呀

日本官方係用英文？香港傳統歷史上就係中西合璧中英文並用，只不過回歸後大量混入蝗語英文水平倒退，係香港用英文根本一啲問題都無，你話德國佬嚟到逼人用德文就話啫

咁你點解唔用英文回我？我就你好未？

我有講過我英文好勁？見到呢啲回覆就真係覺得logic真係要落入必修科

咁你英文又唔得，連自己母語廣東話都唔支持講經咩，請上一頁

我又有講過唔支持？事實香港嘅語言就係中英文，你可以支持用廣東話，但係香港長大用英文都唔係問題，只不過係唔融入粵語圈子啫，如果用官方語言英文都唔比咁你咪惡過共產黨cut方言？

我大把鬼佬客要我講返廣東話
咪撚再妖言惑眾搞中港加速融合呀
屌你老母

咪話就你英文囉，仲想點？我只係覺得廣東話先係我母語，外國人同我講我母語，我會覺得係尊重大家，如果講英文我去外國會講返

唔好成日捉撚住個法定語言來噏啦
法定語言淨係話中英文字
即係用普通話讀出來你都可以話佢講緊嘅係官方語言

唔理邊度來嘅人都好
來得香港生活嘅學下講下廣東話係基本尊重啫

屌你老母
你講廣東話咪啱囉，又關中港加速融合事，你咪撚講英文同大陸話，俾啲客屌你企撚定啲呀

中肯呢啲咪有水準發言囉

香港法定語言係中文同英文
留意番

留意返你打緊中文

咪就係

我上司係鬼佬 但佢學左少少廣東話
雖然平時佢都係用英文溝通 但佢久唔久講句中文真係好好笑

係因為你英文差者 廢柴

早十/廿年，香港本土語言以廣東話夾雜英文為 地方語言特色

今時今日就係你班豆泥，英文都唔識多句，又睇埋啲大陸劇，抖陰，學埋啲大陸垃圾字

依家叻啦，欣賞譚仔阿姐，顯出你新一代港人學盡大陸垃圾簡化語言，真係唔笑你 on9 都唔得

半唐番...
樓主60後?

老嘢 打遍英文出嚟先再講吖，講到自己劉家傑咁

on9問題請上一頁

冇錯
瑞士即使有分語言區都好
都唔代表所有國民精通哂三種語言

呢到華人佔多數
九成時間都係廣東話
日常生活還日常生活喎
法定語言係返學, 公事,官方做嘢先用到

6國邊6國?
嗰六種語言可能同互相相似先易學啫

呢啲先至係真.新移民

有乜理由我地識哂兩種語言
佢地住咁耐都連一句廣東話都唔識
唔公平囉

雙方都要識對方嘅用喺本地流通/官方語言先fair

譚仔新移民都吹奏

我都係樓主咁諗 話就話咩香港用兩種語言乜乜物物 但呢到始終係香港 點解成日要就人地 係人地地方生活點解唔可以學下人地既語言
次次都要就人地英文用英文 未反大陸前人地普通話又用普通話 廣東話又去左邊？
尊重本土語言有咩問題
肯學既更值得尊重

屌你老母支那種都有打手
0.5 袋穩喇 陣間你個主席劏埋你呀

連登義和團要成立了

屌你老母係咪要屈？講緊支持廣東話呀，瞓撚醒未

印傭先講廣東話賓唔一定

巴打明白講緊咩，樓上樓下好多on9 諗埋一邊，主要講緊唔理咩人種，嚟香港生活請尊重廣東話

係香港識英文唔識中文會威d囉唔該

屌你個咀講出崇洋撚重點來

英文係國際語言有咩問題

有次見個大陸客同呀姐講普通話 呀姐都係用唔咸唔淡嘅廣東話答佢

有冇睇到係中文同英文
打緊中文又點？

乜你唔係？

咪係
港共政府一旦改咗法定官方語言係蝗語
咁唔通講哂普通話又合理咩?

有時官方定嘅未必可以套用喺民間

澳門夠係中葡法定語言
但你同澳門人講葡語
有幾多個識?

但佢地新移民wo

我當然唔係劉家傑 係你垃撚圾渣

攬住你啲譚仔阿姐過世啦

on9咁你講經咩，英文又唔識又唔肯講好啲中文，又係屌你老母都嫌臭嗰隻人

所謂中英文並用就係我就要講曬中英文，佢就齋講英文就得，然後有人唔識英文又要被嘲笑？

成日話咩香港中英雙語，但問心啦一般市井香港人幾可講英文，根本香港文化就係廣東話，大部分香港人英文都講唔到幾句就成日攞英文係香港官方語言打晒飛機，白鬼知你班港喱同佢地諗埋藉口唔使學你個低等語言肯定笑柒你地

英文差欄啦

咁你打英文啦，屌你老母

樓豬駛唔駛剷走晒全香港有英文既路標? 柒左仲死撐

so? The official languages of HK still are and always are Chinese and English no matter which one I am using. You are just simply showing how ignorant you are. Whats wrong to speak English in a International city especially this city was ruled by Britain? I bet no British Hong Konger definitely would make such nonsense statement. You see, Lord Patten wont speak Cantonese, Sir Murray MacLehose wont speak Cantonese, does it mean that both of them are not deserve any respects from us?

講緊人同人溝通呀天才， 小學畢業未呀講路標又係一個老母欠屌嘅傻仔

終於有人Google到出嚟

不嬲同人溝通都可以同人講英文，係近呢十幾年多好似你呢班垃圾廢柴講支那話仲多過廣東話咪唔撚識囉，大把細路未番過工見到鬼佬仲即刻嚇到掉頭走

Show Blocked User - 萊斯很喜愛荔枝

我做好多英國鬼客又話你知咩，拎個老母衝出嚟俾人屌

Block之前屌多你老母兩次先

要支持廣東話就支持持香港人/講廣東話既廣東人
你而家係好明顯眨低鬼佬 吹奏D母語講蝗話既北蝗
咁撚明顯 以為個個都傻？

咪係 唔通係外國香港人同香港人唔講得廣東話

起碼人地肯講廣東話呀，又講返轉頭咪講咗唔理咩人都好，喺香港肯講廣東話嘅都會尊重，你係咪唔知咩係尊重？

Whatever. If thats the only way you could earn attention, so be it.

香港官方語言之一

你收皮啦，加密驚人知你on9？你老母做雞養大你好辛苦㗎，叫你老母都快啲收皮攞傷殘金啦

落嚟香港讀書嘅內地生連問路都用普通話問

嚟香港讀書但唔去學當地語言，全世界應該係得香港咁包容內地生

On9 講兩句廣東話就要尊重?
搶完你奶粉醫院學位公屋 再周街屙屎打尖
再用廣東話講句”唔好意思”就得?

唔緊要啦 人哋有用廣東話道歉㗎嘛 好尊重我哋㗎
我哋都要尊重翻佢哋

班內地生試下去外國用普通話問路，睇下班鬼仔會唔會理你

你應該quote返隻五毛狗
唔係既話隻野會當睇唔到

咁嘅po都有千幾個like
好彩走得快，香港哩啲中國地方真係你住

成日見到有人用英文係法定語言來噏都覺得on9
事實就係香港近九成人嘅母語都係廣東話
無論邊到人，係香港生活學下講廣東話呢種最主流語言根本係基本尊重黎
如果鬼佬expect我地識講英文同蝗蟲expect我地識講支那話，一樣咁討厭

香港人叻既地方係見人講人話見鬼講鬼話。
香港仔=世界仔

我係鬼佬都唔講中文。。。英文係香港高人一等

所以咪話你廢囉，
我嫌你班撚樣廢呀

自卑卑撚到上腦，返埋啲垃圾工，
成班垃圾圍威喂，食完個譚仔悟出人生道理咁。

去下大公司，同入面啲鬼玩下先講啦
麻撚柒煩，你班 loser 係要拎呢啲垃圾理論出黎吹奏

英文係法定語言，有咩問題？

巴打太直，佢地聽唔入耳

但係。。。好似聽到佢地平時傾計都係譚仔話

呢啲撚樣就係睇陶傑寫港女就 hehe 笑
寫港男就扮睇唔到o個堆

無自知的覺醒，終日留連次文化，
膚淺句子論述，卻寫不出上文下理

你條傻仔諗成晚先諗到呢幾句，快撚啲抱住你老母瞓啦，你老母話生得你出俾得你入呀，仲上文下理笑撚死人，教書咩

份工唔同

係呀，希望你學到多少啦

bye bye

咁法定語言夠冇state「中文」係用廣東話讀定支那話讀啦，記得唔好笑人支那仔
之前三番牌個post又係，呢個post又係，只要一啲嘢可以俾人扯去支港矛盾度（三番牌vs跑馬仔/廣東話vs支那話），child燈仔就會短路咁上綱上線，無視呢個世界仲有其他比較對象（三番牌vs日本/台灣牌、雞四？廣東話vs英文、日文、其他外文？）

巴打的胸襟

我笑人支那唔係因為人地講咩語言。另外，英文事實係官方語言+國際語言
現實啲講，英文叻的確係高尚啲，你大個就明

連登仔就係咁撚賤 見到講英文就覺得高級啲
一方面又要屌啲女扮ABC 崇洋 屌你自己爭氣啲 捍衛廣東話先得㗎 啲鬼佬黎香港咁撚耐唔學廣東話都覺得冇問題 仲要香港人就返去講英文 收皮啦屌你老母

成班崇洋撚

咁歐洲其他國家嘅人、日本人有無因為英文係國際語言就擘大對腳講英文？ 慢慢用國際語言嚟做自卑嘅藉口
你就真係大個就明喇child燈仔